高院延長網禁令 官稱暴力示威者「罪犯」

【明報專訊】律政司上月獲法庭批出臨時禁制令，禁止在連登、Telegram及其他網上平台，發布及傳播煽暴力資訊，高等法院昨日延長臨時禁制令至審訊或另作命令。高院法官高浩文在判辭特別着墨今年6月反修例示威引發的升級暴力及蓄意破壞財物行為，為「示威者」一詞加上引號，稱以免顯示其暴行是正當，批評他們不單不能促進民主，反而使香港趨向無政府狀態（approaches anarchy），更稱涉暴力的示威者為「罪犯」（criminals），重申法治不能以不斷犯法來維護。

官：自我審查不一定壞事
香港互聯網協會早前獲准介入聆訊，並以範圍涵蓋過闊、限制言論自由構成寒蟬效應、效用不大，要求撤銷禁令。法官高浩文在判辭中不接納協會一方陳辭，重申「示威者」近月的極端暴力及破壞財物行徑，在合理及理智人眼中，根本不能確保在《基本法》和人權法保障下的基本人權，以及自由的香港核心價值；雖然有批評香港是不適宜過分使用子彈或警棍，但文明社會亦非由掟磚、汽油彈和焚燒路障方式維護。

法官稱涉暴力的「示威者」為「罪犯」，有大量證據顯示透過網上及社交平台的討論區煽動「示威者」訴諸暴力，損毁政府及其他財物如交通燈、撐警或中資店舖，當中網上溝通更是匿名、即時。雖然個別人已被捕及刑事檢控，法官認為必須制止背後煽動及促進暴力資訊的網上行為。

條文收窄至「故意」煽感暴力
對於協會一方稱申請會對資訊構成「自我審查」，高浩文反而認為不一定是壞事，強調言論自由不是「與世隔絕」，亦需考慮後果。高浩文批准律政司的申請，而因應協會憂慮，將條文收窄至「故意」煽感暴力而傳播資訊。

「老豆搵仔」頻道重新運作
律政司昨在庭上透露，對警員「起底」的Telegram頻道「老豆搵仔」及「超級老豆搵仔」，在律政司通知Telegram後，先後於11月7日及昨早停止運作。不過，新頻道「超級無敵老豆搵仔」昨午在Telegram出現，而舊頻道「老豆搵仔」亦重新運作，資訊科技界議員莫乃光認為禁制令限嚇力有限。

對於法庭裁決，莫乃光說會與互聯網協會繼續關注政府會否申請新禁制令或利用緊急法實施「封網」，並會採取一切手段阻止政府引入類似內地的「網絡防火長城」。

（反修例風暴）

藍到發黑

未審先判
法治喎

應該係佢？

wfc

是但，同不反對通知書一樣，係政府自己玩爛
結果就係冇人理

繼續啦 好快法庭都無人理 你班狗官做成

本身呢條友係英國個底都花

本來都想問，禁制令下的連登，telegram同之前有咩分別？
佢哋係唔係以為一立咗法，呢啲嘢就自動消失？

曾犯法法官

咪係 禁制令正垃圾
政府自己玩爛法治

贏咗立新法，隻狗官咪要跟囉

未審先判,有咩資格做法官

未入罪未上堂點可以話係罪犯

驚死咩
班官心諗：你班撚樣只係識平民鬥平民
點都唔會搞到尊貴既我地身上

【尋人】17歲少女孫詠華上周五失蹤 穿黑衫褲最後現身田心

中立？

佢地只係旨在破壞香港法治

高浩文法官原來曾經被裁定專業失德罪成